入嚟推介你覺得冷門嘅電影

首先推介幾套揭露司法腐敗嘅歐洲電影

《I'm a Killer / Jestem Mordercą》(波蘭，2016)
講一件70年代發生喺波蘭嘅真實事件，一個本身正義凜然嘅警察因為追查一單兇殺案而慢慢迷失自己，泯滅人性…電影剪接淩厲，配樂出色，最後個shot好震撼

《The Dark House / Dom zly》(波蘭，2009)
另一套波蘭電影，大力批判波蘭70年代政治腐爛，警察無能，分兩線進行，一條講嫌疑犯回憶案發經過，另一條講多年後警方同疑犯返犯罪現場重組案情，交叉剪接出色，好有個人風格

Jumper

三五成群算唔算冷

點對點

《Kalinka / Au nom de ma fille》(法國，2016)
老豆同法國司法部糾纏幾十年，目的就係還個女一個公道，導演拍得好節制，唔會刻意煽情，雖然故事偏向流水賬但依然好觸動人心

Himizu

《Guilty / Présumé coupable》(法國，2011)
同一個法國導演，依然係諷刺司法制度嘅荒謬，法國史上最on9嘅冤案 導演以其中一個受害者嘅視角講故事，當中嘅法庭戲監獄戲都非常寫實

ching sick ball 滿滿香港情懷 點知金像獎俾人串

庸才？麻麻地呢套，淨係記得二階堂又係做癡線角色

tucker and dale vs evil

唔知算唔算冷 幾過癮

係
睇染谷將太

你睇下你啲負皮就知算唔算

beyond sleep 毒撚的內心掙扎

呢套唔係好揾到資料，16年？

樓主頭2套

係，adapted from 同名小說。

巴打睇過？

我唸香港都少人識依套掛
表面上係飛車戲
其實係戲情片 d燈光剪接都好有心思
個導演仲憑依套戲拎左左康城最佳導演

《倒瀉籮蟹搞喪禮 / Death at a Funeral》(英國，2007)
高質笑片，啲英式幽默好正 唔會玩埋啲低質屎尿屁笑話 啲笑位好通俗，由頭笑到落尾，但係最尾竟然俾佢感動到

a tale of love and darkness. 女神Natalie Portman 自導自演。由佢個仔講番佢兒時母親記憶，又係改編小說，依套野得抑鬱撚先知睇得明

知唔知冷門點解？

咩你老母 甚麼戲呀

悍戰太平洋

呢套冇睇過，反而睇過Tom Hardy套《Locke》都係偏冷門，成套都係佢獨腳戲，揸車揸到完場，但係好有張力

巴打電影節睇咗

Download

mark低先

呢套未搵到方法睇 mark低先

鍾意既可以睇埋jodorowsky早期既戲 幾cult

入嚟就係想講呢套

Coherence (2013)

成日聽holy mountain，不過未睇過

我都有睇過呢套
《我是殺人犯》👋

呢套正 不過最鍾意都係Triangle

快d睇

Lm睇戲

男主角都係政治體制逼成咁

日本電影，中文名叫《字裡人間》
講述一個書呆子、普通白領，突然收到一個重人，要編寫一部革命性嘅字典。

題材係好悶，但編、演、導都做得好好，係一套溫情、要細味嘅電影。不過如果睇慣商業片，可能會覺得太慢。個人偏愛松田龍平（男主角），所以無呢個問題

其中喜愛嘅對白：

文字的浪漫：

「辭典就像語言大海裡的一葉扁舟，助人在漆黑的海里尋找最恰當的字詞，將自己心裡的想法傳達出去。」

職志的感嘆：

「不了解別人的感受很正常啊，正因為我們不了解別人，我們才對別人產生興趣，想與他們說話，以了解他們。而辭典，正是人與人之間溝通的基礎。你做的是一件很有意義的工作啊！這麼年輕就找到了一生可為之奮鬥的事情，你非常幸福呢。」

上面呢套唔算主流出名，但我估都唔算得上好冷門嘅，google都有好多香港、台灣嘅影評。

甜味人間 日本電影嚟既

我心中既number one電影
真係好型

蝴蝶君
最尾自殺睇到我嚇親

活埋

Pretty Baby (1978)

Her

睇咗導演套loveless，好撚好睇，啲空鏡勁靚 果種冷色調配埋劇情真係好正

已經mark低咗呢個導演之後再睇

高汁密室獨腳戲 後來先知果個係ryan reynolds嚟

多謝樓主
最近搵緊d好戲睇

有冇d音樂類嘅電影推介
鍾意John Carney個3部曲,Inside Llewyn Davis
有冇多d推介

比錯負評 套野低成本但高質素
完全係感受到佢既希望同絕望

Filth（下流刑警）

一套睇到好心痛嘅戲

呢個我睇過 真心搞笑又過癮
港譯雙寶鬥惡龍

e套好悶但我睇曬
唔睇都唔知整一本字典完來要用咁長時間

fear and loathing in las vegas

Holy mountain

但係冷門咩？

銀翼殺手

Her算唔算冷門
但係好睇嘅

有冇人有睇黑白片／舊時既彩色片 推介下啊
拋磚先：all about Eve

黑白片好冷門

jacob's ladder 冷到冇人有 不過可以同inception shutter island一戰

好多人都話王家衛係借鏡 Carax , 特別係人物不羈既個性。當然Carax 都係受法國新浪潮影響好大既導演

A Man Called Ove
我覺得幾好睇

太冷門,我都唔識

前幾日睇左依套好震撼
一套以色列既電影
中東中亞導演的角度講番黎巴嫩內戰，對於身活係和平既我地可能會有啟發

祖與占
雪堡雨傘
類似呢d ？

最Top毒撚電影之一
每次睇戲見Gosling揸車，個腦就起音樂

東京物語
樹欲靜，而風不息

美國片......好多人唔識
係關於五個有超能力定唔知點總之好好打既保護地球
叫咩咩復仇者咩盟
有冇巴打識？

Hundraåringen som klev ut genom fönstret och försvann

歐洲版阿甘的故事，好笑又感人

En man som heter Ove

一個古板既阿伯用佢既方法去守護自己住既社區，尾段喊到仆街

Intouchables 香港戲院上映叫：閃亮人生
唔知算唔算冷門

大陸片 推拿
雖然掃哂金馬唔知算唔算冷門

Nightcrawler
The Lobster
Arrival
唔知算唔算冷門

留名

lm

Arrival

FBI is watching you

竟然有人講 超鍾意呢套嘢, 買埋blu-ray, soundtrack同原著小說
未試過睇一套戲對個主角咁反感, 但睇到後面 占士真係做得好好

半冷門啦
當年睇完心諗呢個加拿大導演拍嘅戲可以留意下
而家無辦法唔留意啦，喺荷里活已經去到拍Blade Runner嘅級數

儘管如此我沒做過
講個普通日本仔俾人當做電車痴漢惹官非

LOVELESS都有睇,佢連續2套都好SAD

推介多套-唔多掂老師,借一名老師敎書,去睇出捷克當時市民面對咩壓迫

樓上要黑白片,又音樂片,咁一次過推介
ps 黑白片唔等於舊片, eg 星光夢旅人

Joy Division主音Ian Curtis傳記片,尤其黑白攝影出色

日本呢套幾好睇

呢套誣網有d似,而且更正

呢套算唔算冷門

又係宋康昊巴打

下一站天國 無主之城

的士判官
廣州殺人王之人皮日記

記錄片，好屌

紅夜 (Nuits rouges du bourreau de jade) - 香港法國合拍嘅殺手電影, 有吳家麗,陳霽平,黃長興. 夠唔夠冷

我係鍾意睇四五十年代d黑白片啊
但我睇到冇晒貨
不過你上面推介個套我都有睇

My alltime fav!

呢套睇得好開心好溫馨，點知最尾個twist cls

呢套聽講好撚恐怖 唔知有冇記錯

當年電影節陪人去睇, 故事講咩已經唔係好記得, 剩係記得節奏好慢, 好多長鏡頭
印象中有唔少人中途離場

睇過好多黑白片,咁多年代唔知點推介,講下我鐘意個D

新D黑白片

舊D黑白片,其實都好出名

唔少巴打推Drive同Filth

Béla Tarr導演一向多長鏡頭,撒旦探戈有7小時

唔多掂老師係我上年10大 好黑色幽默但其實好荒謬

鏡頭係靚, 不過節奏太慢就真係好難頂

其實幾鐘意正正經經嘅占基利

Billy Elliot

前排睇返truman show

比較少接觸大師級導演，想問下入門可以睇邊啲導演或者邊啲戲？

華語 歐美定其他地區先

咩都得

呢套唔算冷門吧

教父算唔算

Xavier Dolan

religulous

新生代嚟講呢個都算勁抽 睇過mommy，導技好成熟 今年又有套新戲，聽講拍完cut走咗jc個角色

香港 - 互動殺人事件

有互動 有twist

韓國 - 小達瑟/達瑟兒

感人 結局有驚喜

德國 - look who's back

用希特拉做引旨 帶出德國現今既社會問題

高質po LM

王家欣算唔算冷門 劉偉恆拍呢類情懷戲都幾有一手 幾期待佢黎緊果套某日某月

前排電影節上嘅The Death of Stalin 算唔算

Victoria

動畫嚟講今敏嗰堆喺香港又算唔算冷？我見大部分香港人都淨係識宮崎駿同新海誠

kubrick 好似易入口d
佢拍過唔同類型，但係套套都係頂級

香港就王家衛
台灣就楊德昌

我都係跟導演睇多
樓主邊度搵咁多外語片睇

我都想買blu-ray
但係香港搵極都搵唔到，係咪得返Amazon

《換命謊言》（英語：Changeling），2008年美國劇情片，由奇連·伊士活導演，約瑟夫·米高·斯特拉日恩斯基編劇。

電影改編自1928年洛杉磯的懷恩威爾雞舍兇殺案，由安祖蓮娜·祖莉主演一名與失蹤兒子重聚的單親媽媽——卻意識到他是個冒名頂替者。她與城市當局對峙，當局為了化解以往的種種醜聞，指控並醜化她為不稱職的母親、詆毀指她患有妄想症。將她關進療養院後，進行殘酷的刑罰。而另一方面兒子的失蹤與冒名者的身份漸漸解開迷霧。她是否能夠找到自己真正的孩子？《換命謊言》探討了女性無權、政治腐敗、孩童危險及暴行的負面影響等議題。朗·侯活原欲執導此片，但因檔期衝突而以伊斯威特替代。霍華後與想像娛樂搭檔白賴仁·基沙、馬爾帕索製片公司的羅拔·洛倫茲及伊斯威特一同監製。環球影業提供資金，並發行了此片。

有冇類似Lost in Translation既戲推介

呢套好撚好睇，兩個半鐘完全冇冷場
所以話任何地方都有司法腐敗，除咗中國

對我嚟講算，千年女優、紅辣椒果啲成日聽但仲未睇過

Look who’s back
只想講...人類總是要犯同樣的錯

算啦，王家欣、點對點呢啲都比較少人講（好似係）
某日某月5月10上

算勁抽,Xavier Dolan+Tom ford係當代最靚仔最有型既導演<-----應該冇人反對
而且充滿時尚品味,佢地D電影都好正

Xavier Dolan

tom ford

man from earth 共兩集 經典必睇👍

懸疑片
head hunter
the invisible guest

血腥動作片
the raid
re:born

科幻片
moon
another earth

回春

呢D可以叫沉悶美學

有冇睇危樓愚夫? 又係D司法腐敗嘅歐洲電影

三上悠亞大亂交！

我都覺得好正...可惜我朋友睇到訓著

我喺hmv個網買

有，男主角做正義撚都有錯 最尾好絕望

Lars von Trier個三套depression trilogy 雖然未必十分好睇

大陸電影 驢得水
自己都係無意之中睇到呢套戲
一開始以為喜劇 點知係講人性醜惡
節奏明快 劇情唔會拖泥帶水
主角唔係出名明星，但演技流𣈱自然
本身覺得女主好唔靚 但係佢演技令到睇完套戲之後覺得佢好有氣質好有味道
成套戲得幾個角色 一兩個場景
低成本作品但拍出黎好好睇
帶出黎嘅msg係值得反思
Ending有啲心up
Btw首主題曲好好聽

唔介意用個幾鐘嘅可以睇下
Youtube有得睇

楊德昌未睇過 （其實侯孝賢、蔡明亮都未 ）
我通常睇完一套戲就會喺豆瓣/imdb睇埋相關推薦，見到有興趣就望下，跟住一套link一套咁link落去就會越揾越多 有啲你會好肯定香港唔會上/唔會出碟，唯一方法就係上網睇/bt

佢今年有套新戲，如無意外會入康城影展

呢套同上面巴打推介嘅look, who's back都係啲好荒誕嘅政治片，睇到好心寒

韓國果套幾偏下 mark低先

入門嚟講個人推介呢幾套
布烈遜 - 死囚逃生記
布紐爾 - 中產階級的拘謹魅力
杜魯福 - 四百擊
伊力盧馬 - 難得有情郎
基阿魯斯達米 - 踏破鐵鞋無覓處

(註: 以上唔係冷門電影)

唔知解咗禁未

唔偏邊敢係你面前班門弄斧呀

我用英文維基去搵電影,又係跟住一套link一套咁link落去就會越揾越多

定期睇下D國際電影節新聞+賽果, EG 康城,烕尼斯,柏林,日本旬報/報知,法國電影筆記10大
視與聽........
睇D電影書

PS 無視美國奥斯卡+IMDB+爛TOMATO<<<<<<<呢三個唔多掂

第71屆康城影展海報

爛番茄直頭係俾啲媒體吹奏打飛機嘅指標
上年開始留意多咗letterboxd

thx巴打

Hush 成套戲冇乜台詞 但係呢種冇乜人大吵大鬧嘅戲先好睇

法國套the hedgehog

Coherence atmosphere完勝

必睇list中尾膽黎

獻醜不如藏拙

我覺得呢套好睇過近排套無聲絕境

city of god算唔算

《變臉驚情 / Open Your Eyes》(西班牙，1997)
男主角因一次交通意外而需要整容，但整完容後佢開始分唔清現實同夢境 條橋好正，完全估唔到 之後荷里活翻拍咗部Vanilla Sky，湯告魯斯主演，但係評價都係不如原作

《我們的世界 / The World of Us》(韓國，2016)
講兩個小學生點樣由當初好好朋友變到反目成仇 導演好識捕捉小朋友嘅心理活動，拍得非常寫實，你真係見識到小朋友嘅世界有時仲殘酷過成人世界

呢套唔知點解麻麻 果年外語片最鍾意land of mine

以下係可能比公司兄推薦嘅啃少少，可以後少少睇

Personal Consider當代佳導入門作：
蔡明亮：你那邊幾點
Jacques Audiard：我心遺忘的節奏
Lynne Ramsay：Ratcatcher
李滄東：愛的綠州
Michael Haneke：Funny Games
Paolo Sorrentino : Consequences of Love
Bruno Dumont : Twentynine Palms（尼套自己考慮）
阿彼察邦：Blissfully Yours

較舊：（唔一定係大師，但可以係對主要嘅電影運動一個brief introduction）
Jean Luc Godard：Masculin Feminin / Breathless
Rainer Werner Fassbinder : 恐懼吞噬靈魂 / Fox and His Friends
Satyajit Ray : Music Room / Big City
Krzysztof Kieslowski : Camera Buff
Ingmar Bergman : The Seventh Seal
FW Murnau : Sunrise A Song for Two Human
Max Ophuls : Letter From an Unknown Woman
Michelangelo Antonioni : Blow Up / La Notte
Luchino Visconti : Senso
Agnes Varda : Vagabond
Lindsay Anderson : If...
今村昌平：日本昆蟲記
市川崑：緬甸的豎琴

註上：唔冷門

台灣電影其實可以先睇d唔係「大師」先，可能更容易入口

個人非常推薦王童同張毅，尤其王童應該還佢歷史地位，《香蕉天堂》《稻草人》皆是傑作

而且《小琪的那頂帽子》《蘋果的滋味》都易入口，又好睇

一見到呢個post就預咗Tarr巴會入嚟晒冷

Waitress
Indie電影

話說Le Rayon Vert譯做難得有情郎真係wtf，本身以為叫綠光

留名慢慢j thx tarr巴

兩大高手華山論劍
btw想問下你地係咪睇舊片多，正場啲新片你地會唔會睇

唔怪得搵咗一陣先搵到

論咩劍，我都係跟Tarr巴學嘢
佢講嗰堆我好多未睇過
正場新片會睇，不過最近電影節+多嘢做，搞到對上一套睇嘅正場係Phantom Thread
嚟緊應該會補返睇Ready Player One同Florida Project，之後啲正場應該會多返時間睇 e.g. Loveless, 黃金花

聖鹿之死？

熟世界電影史/名作,真係唔冷門,但對普通觀眾算冷

PS 大部份都聽過,但冇時間睇過咁多

屌, 笑鬼咗出聲

沉靜如海，二戰背景，講一位德國軍官入住法國家座嘅故事

Lm

睇過彩色版本,好深刻

Miss Sloane

Florida Project
之前電影節full house估唔到佢上正場
諷刺味重 兼偷拍disney 值得睇

正場會睇但會揀，正常戲都會睇下，對上一次係The Florida Project

騎呢大帝

贊同，同埋真正和味嘅其實往往唔係「大師」作品

Xavier Dolan 套Mommy

我個名

套戲用左另一個角度講二戰，雖然套戲節奏比較慢，但係真係體會到戰爭個種殘酷

幾部應該真冷門但超好嘅電影

仲有呢三部萄國電影，極度之好

想問有無人睇過The Truman show

On body and soul
希望有知音人

其實依套好出名，當年日本電影金像獎最佳電影，石井裕也成名作
前幾年兩登開親Post必提

對比上個Post高質左

正呀 尊龍靚仔到仆街

一套好有趣既電影 其實好似處境劇 拍攝手法都好獨特 但睇睇下就覺得好撚正

Room in Rome
Midnight in Paris
The Help
少少冷門

土耳其導演作品 有三部曲
Art direction好靚 勁少對白

講法律／司法片既系列

Court (2014)

Of Love & Law (2017)

大手牽小手

btw 拎埋oscar nomination 就唔好話係冷門啦

有冇人睇過 The Pianist

後生真係好靚仔
真人都幾慘

唔慘啦 佢本身都慣左自己一個
好想俾佢中出

留名

放低一套，兇案現場嘅清潔工

V煞

El laberinto del fauno/Pan's Labyrinth/魔間迷宮 西班牙
奇幻成人童話點樣係戰爭萌牙
喱齣唔知算唔算冷門，但我覺得好好睇，連D音樂都好正

le grand bleu/The Big Blue/碧海藍天 法國 <這個殺手不太冷>
男主角做 拍得好浪漫既一個關於海豚故仔

Relatos salvajes/Wild Tales/無定向喪心病狂 西班牙
講D 日常會令你好嬲既小事

El bar/The Bar/抓狂酒吧 西班牙
解謎，殺人

El Espinazo del diablo/The Devil's Backbone/鬼童院 西班牙+墨西哥
奇幻鬼片

Sátántangó/Satantango/撒旦探戈 匈牙利
7粒半鐘 好多唔同篇章從唔同視角睇，就好似Tango一樣

咁都叫冷門

日本慢節奏電影 都唔怪得既

That lift scene

Sin city

上年其中一套好鐘意既電影，男女主角段關係有啲騎呢，但睇果陣覺得好浪漫

btw 有冇巴打鐘意睇David Lynch既戲

《Lost Highway》、《Blue Velvet》、《Mulholland Drive》都好正

hunger
史提夫麥昆 （唔知算唔算冷門 ）
講北愛共和軍領袖絕食至死的過程
意志力的表演

4mins
拿德國最佳電影
隱喻相當大膽的一套戲
最後一幕彈琴戲 拍得非常有型

Let the right one in
可能已經好多人睇過 或者睇過美版
瑞典版拍氣氛拍得得鬼秘
吸血片當中既奇葩

吸血主角係小說中 並唔係女性
果種強烈變態 k型 得黎又好浪漫既感覺
小說更強烈

Stanley Kubrick

追擊八月十五

Nocturnal Animals啱曬仇女既連登仔 但頭2 3分鐘好難頂 但你睇到尾就明佢頭2 3分鐘代表啲咩

頭2 3分鐘
呢套俾人低估得好緊要 香港竟然直接出碟

睇過瑞典版，本身以為係恐怖片，原來係愛情文藝片
巴打有冇睇過朴贊郁套蝙蝠，都係另外吸血鬼故事

我講錯唔應該話仇女 係仇拜金港女既睇就啱曬

喱套我見netflix有第二集睇

好耐之前睇過，果陣仲未識法斯賓達

最愛mulholland drive 將夢境/潛意識拍到咁出神入化得佢先做到
第一次睇唔知佢講乜鳩，第二次睇就覺得好撚神

臉對臉 背對背
大陸戲 諷刺道盡大陸政治文化

雖然唔算冷門，但呢套真係經典中嘅經典
guilty! guilty!

依套好睇

睇得呢套就一定要睇埋姊妹作Snatch

迷失1971

講英國士兵係1971年貝爾法斯特因北愛爾蘭問題爆發騷亂時期，同部隊斷連既故事
幾緊湊 亦都可以知道當年北愛同英國之間既歷史

Yes

另外朴贊郁的話 這套唔知算唔算冷門

呢套咁出名

2016韓片《哭聲》第咗兩三次先補完懸念

兩個半鐘 、頭半略慢

主力講人性、有鬼怪

好睇好正

神級

Richard Linklater套Before三部曲，講愛情堅正
Lee Pace既The Fall，男主同個細路種救贖關係加埋啲場景
Harold & Maude
Ewan McGregor套Beginners
The Brand New Testament

Donnie Darko

帝國驕雄都唔錯架，唔知算唔算冷門，不過睇左幾個po都冇人講，係咪冇乜人睇過呢套

Oscars 最佳電影都冷門

小心有牙

Lm dse後睇

00後10後先會問d咁嘅問題

好似小六定中一睇，果陣覺得好正

Paper Towns
其實好悶但睇完會有得著

幾cult下 條j俾狗食左

其實以上所講嘅片都唔係冷門片，大部分都係得獎片黎，係電影界舉足輕重。真係想了解更多電影可以由以下幾個時期入手（個人喜好）。
日本四騎士
香港黃金時代，到二千年後嘅銀河映像
台灣比較小睇，台灣新浪潮，李安唔知算唔算係
中國第五代導演
法國新浪潮
意大利三聖時代
德國新浪潮（我覺得德國電影節奏比日本更慢）
經典好萊塢時期、新好萊塢時期
然後你睇多左，你會搵到某導演向某致敬，然後搵到更多電影睇。好似杜琪峰一定係黑澤明，吳宇森向杜魯福，王家衛就好重法國新浪潮味道同安東尼奧尼。

Au revoir les enphants

有無人睇過套西片叫香水 無乜對白但好似好有意思

我個名算唔算

如果係資深影迷/熟電影史/留意影展賽果，樓上唔少真係唔算冷門

但對一般觀眾/唔係影迷...等，其實算冷門
所以可以寬容d,如果唔係呢d post變左批鬥，你貼左套，我總搵套比你更冷，某某唔算冷，咁又真係好咩？
eg. 有人貼drive極速罪駕，都ok

但有人貼鐵達尼<~~~~~,呢d真係明玩野

日本金像獎wo

不過太過勵志

狗蛋大兵

台灣

最記得呢幕 其他劇情唔記得晒

呢套睇完一次唔知佢講乜鳩，但係冇衝動睇多次
相反mulholland drive係想一睇再睇

Highway個場直頭係我心目中十大